［神乎其技］2017 黃碧雲幫手剪布，縮短打鐘時間！！

背景：數名（泛民眼中四名）立法會議員被啲DQ後，泛民開展所謂議會抗爭的全面不合作運動。

但由於教育撥款受到關注，亦有不少教育工作者要求盡快通過撥款，於是乎壓力在於泛民主派了。

建制派見到咁嘅情況就一反常態不提縮短打鐘時間，企圖將不能通過議案的責任落於泛民主派身上。

於是陳健波傳紙仔俾Big 雲 E ，請她動議縮短打鐘時間。
果然，Big 雲e 提出動議，成功為泛民放水。此時，在席建制派議員一同歡呼！ Yeah!

陳健波：建制派不理會 唯有傳紙仔叫黃碧雲動議縮短打鐘時間

立法會休會前昨天舉行最後一節的財委會，通過36億元教育撥款及另外4個項目，會議期間建制派一反常態未提臨時動議縮短表決響鐘時間，結果反由民主黨黃碧雲提出。陳健波今早在港台節目表示，事前對建制派部署不知情，也不知大部分建制派未出席會議的原因。陳透露，昨日會議上，擔心剩下時間不足以表決教育撥款，所以「寫紙仔」給坐得最近的黃碧雲，請她動議縮短打鐘時間。

陳健波指出，以前為抗衡拉布，建制派通常會否決臨時動議，並動議縮短表決響鐘時間，由5分鐘至1分鐘，以節省時間，但非建制派經常利用討論縮短表決響鐘時間的動議「鬧政府」，又藉此「拉布」。

至於何以建制派一反常態，未有積極「反拉布」，陳健波指自己也不明原因，「建制派心中有氣…昨日情況背後點，就不便猜測。」

陳健波承認，曾離開會議室了解情況，但建制派表明不會動議縮短打鐘時間，「所以我寫張紙畀黃碧雲，希望黃碧雲做（動議縮短打鐘時間）。（點解揀她？）第一，她坐在我最近的位置，第二，她原本提出醫院分開表決，但早一天收回，意義重大，也令項目（昨日）通過機會好大。」

呢個真係含唔落

唔割！

黑材料呢家野

乜人都鬧嘅亨利好易搵到
"

返去教書仲好啦

理大朱媛幾時會告暴動罪